{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Peatun selleks etten√§htud kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tavaliselt peatun tihti."},{"text":"Paljud inimesed saavad minuga samal ajal s√µita."},{"text":"Ô∏è J√§lgin kindlat marsruuti."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen hea rajal ja t√§navatel ratsutamiseks."},{"text":"Liikumiseks tuleb kasutada jalgu."},{"text":"M√µnel inimesel on minu peal kell, et teisi hoiatada."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas, kandes inimesi kaugetele maadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen palju suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Vajan √µhkut√µusmiseks ja maandumiseks lennurada."},{"text":"Ma v√µin sind viia teise riiki."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja v√µin vedada palju reisijaid. Ma k√§in tihti maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun seatud teest."},{"text":"Vahel ma kaon maa alla."},{"text":"Ma olen sageli harjunud, et kiiresti t√∂√∂le v√µi kooli j√µuda."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja vean inimesi v√µi kaupu √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui m√§ngupaat."},{"text":"üòÄ Mul on sadamat v√µi sadamat vaja, et dokkida."},{"text":"V√µin seilata √ºle ookeanide."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast ning olen kiirem kui jalgratas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µites kannad tavaliselt kiivrit."},{"text":"Vajan k√ºtust jooksmiseks."},{"text":"Teen k√µva h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma olen nagu buss, aga mul on paindlikud l√µigud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§lgin bussiliine l√§bi linna."},{"text":"‚òÄÔ∏è Saan painutada ja keerata lihtsamalt kui tavabuss."},{"text":" N√§en v√§lja nagu mitu bussi, mis on omavahel √ºhendatud."}],"options":[{"label":"Trollibuss","isCorrect":false},{"label":"Minibuss","isCorrect":false},{"label":"Liigendatud buss","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on peal suured rootorterad, mis v√µimaldavad mul startida ja maanduda vertikaalselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Mind kasutatakse sageli p√§√§stemissioonideks."},{"text":"M√µned on √µhukiirabid"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"√úle vee liikumiseks kasutan tuuleenergiat, aga ma ei ole tavaline purjekas. Mind kasutatakse spordiks.","hints":[{"text":"Vajan palju tuult, et h√§sti t√∂√∂tada."},{"text":"Mul on juhatus, millel sa seisad."},{"text":"Olen tuntud ka purjelaua nime all"}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Windsurfer","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"S√µidan avakosmosesse ja kannan astronaute. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen palju kiirem kui lennuk."},{"text":"quote viin inimesed kuu peale ja kaugemale."},{"text":"Vajan spetsiaalset stardiplaati."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöñ"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma suurep√§rase m√§lu poolest."},{"text":"Kasutan nina toidu √ºlesv√µtmiseks."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Mulle meeldib nurruda, kui sa mind lemmikloomaks teed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pehmed kasukad ja teravad k√º√ºnised."},{"text":"Ma joon tihti piima."},{"text":"Armastan l√µngaga m√§ngida."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba. Mulle meeldib fetchi m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Olen tuntud kui inimese parim s√µber."},{"text":"Kaitsen teie maja."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mul on v√µrkjalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu beebisid nimetatakse pardipoegadeks."},{"text":"S√∂√∂n umbrohtu ja taimi."},{"text":"Armastan m√§ngida vees."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Kana","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan ja olen d≈æungli kuningas. Mul on suur lakk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen toiduahela tipus."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"S√∂√∂n liha."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Ma h√ºppan ja mul on pikad k√µrvad. Mulle meeldib porgandeid s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugevad tagajalad."},{"text":"Mind v√µib leida aedadest."},{"text":"J√§tan armsad v√§ikesed j√§ljed."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Rebane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Libisen ja jalgu pole. M√µned meist on m√ºrgised. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Valasin oma naha."},{"text":"‚Üë Mind v√µib leida paljudest erinevatest elupaikadest."},{"text":"M√µned s√∂√∂vad n√§rilisi."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud. Olen hobune, aga teistsugune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Aafrika p√§ritolu."},{"text":"Ma karjatan rohul."},{"text":"Minu triibud aitavad mul maskeerida."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Hirv","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mul on oma beebidele kott. Ma h√ºppan Austraalias ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."},{"text":"Olen marupiaal."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja p√µ√µsaid."}],"options":[{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Jaanalind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt. Ma v√µin v√§rvi muuta, et peita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pritsin hirmu korral tinti."},{"text":"Olen v√§ga intelligentne ja suudan lahendada probleeme."},{"text":"S√∂√∂n krabisid ja v√§ikseid kalu."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}}]}